\documentclass{article}

\usepackage{datetime}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{verbatim}
%\usepackage[margin=39mm]{geometry}
\setlength{\parskip}{\medskipamount}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\title{Øving 4}
\author{Even Lislebø og Øystein Tandberg}
\date{\today}
\maketitle

\section*{Endringer}
Vi har lagt en ekstra fil: Probe.java, som inneholder ei liste med transaksjoner meldingen har blitt sendt til.
I Resoruce.java har lock metoden blitt skrevet om for å takle både edge chasing og timeouts, med støtte for å enkelt kunne skrifte mellom de to måtene vi har implementert. 

I ServerImpl.java har vi lagt til en probe-metode som tar inn en liste som med transaksjoner som sjekker om den aktive transaksjonen finnes i lista fra før samt sender proben videre om nødvendig. Dette er den viktigste metoden i programmet, som tar seg av selve meldingsflyten mellom transaksjonene.

I Transaction klassen har vi lagt til resolveDeadlock-funksjonen som avbryter holdingen av en lås. Denne metoden brukes av probe-funksjonen i ServerImpl. 


\section*{Resultater}
Se vedlagt mappe med resultater. \\ \\
Resultatfilene viser at edge chasing algoritmen vår løste alle casene. Algoritmen vår er naiv, slik at den første transaksjonen i den oppdagede sykelen må slippe sin lås.

\section*{Implementering}
\subsection*{Timeout}
For å få til en timeout feature må man ta vare på tiden i en ressurs. En hver ressurs må da vente et gitt timeout intervall (gitt i inputfilene) før den eventuelt får låst ressursen. Hvis den ikke rekker å låse ressursen før den har gått ut på tid, får man da selvfølgelig ikke låst ressursen og må vente til neste gang for å prøve på nytt.

\subsection*{Edge chasing}
Edge chasing sender ut meldinger (probes) når en transaksjon skal vente på låsen til en ressurs. Denne proben sendes til transaksjonen som eier låsen akkurat nå. Hvis transaksjonen også venter på en lås, sendes proben til neste eier osv. Avslutningsvis endes proben hos en transaksjon som ikke venter på at en lås skal bli ledig, og vi har ingen vranglåser.



\end{document}